\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{1 августа, утро/1 августа, день } \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, И.Н. Буренев}  \\ \textsf{разное}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}


\taskpic{
	На расстоянии $L = 2$~м от кошки сидели мышка и лягушка. Кошка прыгнула так, чтобы поймать их за раз, в этот момент мышь
    начала убегать, двигаясь по прямой с постоянной скоростью, а лягушка подпрыгнула вертикально с начальной скоростью
    $U = 4$~м/с. Кошка поймала лягушку на лету, а мышку~--- при приземлении. Известно, что мышь была поймана через $0.8$~c после
    старта. Модуль начальной скорости кошки равен $5$~м/с. Найдите скорость мышки и синус угла под которым прыгнула
    кошка. Ускорение свободного падения считать равным $g = 10$~м/c$^2$.
}{
    \includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/1problems12_1.jpg}
}

\taskpic{
	На рисунке изображена цепь, содержащая идеальный амперметр $A$, резисторы сопротивлением $R$ и $2R$, ключи $K_1$ и $K_2$. Цепь
    подключена к источнику постоянного напряжения $U$. Какую силу тока будет показывать амперметр при различных комбинациях ключей
    $K_1$ и $K_2$ (замкнуто~--- разомкнуто)? Какими будут направления тока на участке $BD$ в различных случаях? В каком случае
    показания амперметра окажутся максимальными?
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, every resistor/.style = {circuit symbol size = width 3.5 height 1.7}, thick,
      		scale = 0.7, every node/.style = {scale = 0.7}]
    	\def\h{2};
        \def\w{4.5};
        \draw (0, 0) -- (0, {\h + 1}) to[resistor = {info' = $2 R$}] ({\w / 2}, 1) node[contact, info' = $D$] (D) {};
        \draw (0, {\h + 1}) node[contact, label = left: $G$] (G) {} to[resistor = {info = $2 R$}] ({\w / 4}, {1.5 * \h + 1});
        \draw ({\w / 4}, {1.5 * \h + 1}) to[make contact = {info = $K_1$}] ({\w / 2}, {2 * \h + 1})
        	node[contact, label = above right: $B$] (B) {} to[resistor = {info = $R$}] (\w, {\h + 1})
	        node[contact, label = right: $C$] (C) {} to[resistor = {info = $2 R$}] (D);
        \draw (B) -- ({\w / 2}, {2 * \h + 0.7}) to[resistor = {info = $R$}] ({\w / 2, {\h + 1}}) to[ammeter]
            ({\w / 2}, {1.3}) -- (D);
        \draw (C) -- (\w, 0) -- ({\w / 2 + 0.4}, 0) node[above right] {$-$};
        \termcircuit{(\w / 2 + 0.4)}{0}
        \draw (0, 0) -- ({\w / 2 - 0.4}, 0) node[above left] {$+$};
        \termcircuit{(\w / 2 - 0.4)}{0}
        \node[label = below: $U$] at ({\w / 2}, 0) {};
        \draw (G) -- (-0.8, {\h + 1 + 0.8 * 2 * \h / \w}) to[make contact = {info = $K_2$}]
        	({\w / 2 - 0.8}, {2 * \h + 1 + 0.8 * 2 * \h / \w}) -- (B);
    \end{tikzpicture}
}  

\task{
	Шарик отпускают с высоты $H$ над уровнем земли. Сколько раз он побывает на высоте $H / 3$, если после каждого удара о землю
    теряется $20\%$ энергии.
}

\task{
	Тело массы $m$ движется по окружности со скоростью $v$. Найдите модуль изменения импульса за $1 / 4$ периода.
}

\taskpic{
	В каких точках комнаты должен находиться человек, чтобы он мог видеть в зеркале весь экран телевизора $AB$ (см. рисунок)?
    Дайте графическое решение.
}{
    \input{parts/8/days/pics/1problems12_h.tex}
} 

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: